## ステップ 2: reference スクリプトを デプロイ する。

あなた自身の `my-faucet-script.plutus` スクリプトのバージョンを持っているので、それをon-chainに展開できます。最初に契約のアンロックトランザクションを紹介したのは[レッスン 102.5で](/modules/102/1025)、`cardano-cli transaction build` に `--tx-in-script-file` を含める方法を示しました

しかし、この方法に従うと非効率なことがあります。多くのトランザクションでPlutus CBORを繰り返し含めると、作業の重複と高額なトランザクションにつながります。各アンロックトランザクションで完全なスクリプトファイルを含める代わりに、一度ブロックチェーンに`.plutus`スクリプトを書き込み、必要なときに 'reference' できるようにすることが可能です。

このステップでは、あなた は`my-faucet-script.plutus`をPreprodに展開します。[ステップ 4: アンロックトランザクションのテスト](/modules/204/project-step-04)では、この新しいreferenceスクリプトの使用方法を見ることができます。

<br />
---

## 何をすべきですか:

ステップ 1 でコンパイルした Plutusスクリプトを使用して、「reference UTxO」を作成して契約を展開してください。

<br />
---

## このレッスンで新しい情報は何ですか？

Reference Scripts！あなたは`.plutus`スクリプトを直接ブロックチェーンに UTxO に含めることで書き込むことができます。これをReference Scriptと呼びます。

Reference Scriptsは、2022年9月の[Vasil Hard Fork](https://cardanofoundation.org/en/news/the-vasil-hard-fork-a-new-update-to-scale-and-optimize-the-cardano-blockchain/)でCardanoに新たに導入されました。このReference Scriptsのアイデアは元々[CIP-33](https://cips.cardano.org/cips/cip33/)で洗練されました。

<br />
---

## どうやるのか:

このスクリプトを使用してください: [bash-scripts/faucet-mini-project/deploy-reference-script.sh](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/bash-scripts/faucet-mini-project/deploy-reference-script.sh)

この`transaction build`を見てください - これは[レッスン 102.3](/modules/102/1023)で構築したシンプルなトランザクションとわずかに異なります。

```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $TX_IN \
--tx-out $ADDRESS+$MIN_UTXO \
--tx-out-reference-script-file $PLUTUS_SCRIPT \
--change-address $ADDRESS \
--protocol-params-file protocol.json \
--out-file create-reference-utxo.draft
```

### 注意すべき点は2つあります：

1. `--tx-out-reference-script-file` は任意の有効な `--tx-out` と一緒に `transaction build`に含めることができます。この例では、`$PLUTUS_SCRIPT` はステップ1でコンパイルされた `my-faucet-script.plutus` のパスでなければなりません。この新しいreference UTxOはどの種類のアドレスにも送ることができます。この例では、あなたが選びます。
   <br />
2. `$MIN_UTXO` は提供された Bash スクリプトで計算されます。それがどのように機能するかを理解できるか試してみてください！output UTxOには多くのデータが含まれるため、minUTxO は通常よりも高くなります。

<br />
---

## 重要：トランザクションが確認された後

新しいreference UTxOの`TxHash`と`TxIx`をメモしてください。後で必要になります。

### Tip

このコマンドを使用してreference addressにあるすべてのUTxOsを`ref.json`というファイルに保存してください（このファイル名は任意のものにできます）。

```bash
cardano-cli query utxo --testnet-magic 1 --address $YOUR_REFERENCE_ADDRESS --out-file ref.json
```

その後、`ref.json`ファイルを開いて、あなたのreference scriptを見つけてください。

<br />
---

## 何を考えるべきか:

- 通常使用するものと異なるアドレスに reference scriptsを保存するのは良いアイデアかもしれません。もしreference UTxOを誤って 消費してしまうと、そのスクリプトを使用しているどんな dapps も壊れる可能性があります。
- reference UTxOを保持するのに最適なアドレスの種類は何ですか？なぜですか？

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
